[('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوسرے', 'U-NUMBER'), ('روز', 'O'), ('سری', 'B-PERSON'), ('لنکن', 'I-PERSON'), ('ٹیم', 'L-PERSON'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('138', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('جواب', 'O'), ('میں', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('پہلی', 'U-NUMBER'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('315', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('شہر', 'O'), ('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کے', 'O'), ('تیسرے', 'U-NUMBER'), ('روز', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('پہلی', 'U-NUMBER'), ('نا', 'O'), ('مکمل', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('301', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('شروع', 'O'), ('کی', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('14', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('اضافے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('دشمنتھا', 'B-PERSON'), ('چیمارا', 'L-PERSON'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('شکار', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئے', 'O'), ('جب', 'O'), ('کہ', 'O'), ('رنگنا', 'B-PERSON'), ('ہیراتھ', 'L-PERSON'), ('18', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('ناٹ', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('177', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('برتری', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('6', 'U-NUMBER'), ('جب', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ذوالفقار', 'B-PERSON'), ('بابر', 'L-PERSON'), ('،', 'O'), ('محمد', 'B-PERSON'), ('حفیظ', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('جنید', 'B-PERSON'), ('خان', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ایک', 'B-NUMBER'), ('ایک', 'L-NUMBER'), ('وکٹ', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کھیل', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوسرے', 'U-NUMBER'), ('روز', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('9', 'U-NUMBER'), ('وکٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('نقصان', 'O'), ('پر', 'O'), ('304', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('جس', 'O'), ('میں', 'O'), ('کوشال', 'B-PERSON'), ('سلوا', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('80', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('اینجلو', 'B-PERSON'), ('میتھیوز', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('77', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('شامل', 'O'), ('تھے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('138', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('جس', 'O'), ('میں', 'O'), ('محمد', 'B-PERSON'), ('حفیظ', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('42', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('اظہر', 'B-PERSON'), ('علی', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('26', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('شامل', 'O'), ('تھے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ہرارے', 'U-LOCATION'), ('اسپورٹس', 'O'), ('کلب', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلےگئے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('زمبابوے', 'U-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('38', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('سے', 'O'), ('شکست', 'O'), ('دے', 'O'), ('کر', 'O'), ('3', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('1', 'U-NUMBER'), ('-', 'O'), ('2', 'U-NUMBER'), ('سے', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('نام', 'O'), ('کرلی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('زمبابوے', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('مساکیڈزا', 'U-PERSON'), ('اور', 'O'), ('چھیبابا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('97', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('عمدہ', 'O'), ('آغاز', 'O'), ('فراہم', 'O'), ('کیا', 'O'), ('تاہم', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('وقفے', 'O'), ('وقفے', 'O'), ('سے', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('گرنے', 'O'), ('کا', 'O'), ('سلسلہ', 'O'), ('جاری', 'O'), ('رہا', 'O'), ('اور', 'O'), ('پوری', 'O'), ('زمبابوین', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('235', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('پویلین', 'O'), ('لوٹ', 'O'), ('گئی', 'O'), ('،', 'O'), ('سین', 'O'), ('ولیمسن', 'O'), ('63', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('سرفہرست', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('مچل', 'B-PERSON'), ('مکھلنگن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('3', 'U-NUMBER'), ('سودی', 'O'), ('نے', 'O'), ('2', 'U-NUMBER'), ('وکٹیں', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کین', 'B-PERSON'), ('ولیمسن', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('عمدہ', 'O'), ('کارکردگی', 'O'), ('پر', 'O'), ('مین', 'O'), ('آف', 'O'), ('دی', 'O'), ('میچ', 'O'), ('اور', 'O'), ('مین', 'O'), ('آف', 'O'), ('دی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('دیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('میزبان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('ایلٹن', 'B-PERSON'), ('چکمبورا', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ٹاس', 'O'), ('جیت', 'O'), ('کر', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('کیویز', 'O'), ('کو', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('دعوت', 'O'), ('دی', 'O'), ('تو', 'O'), ('مقررہ', 'O'), ('50', 'U-NUMBER'), ('اوورز', 'O'), ('میں', 'O'), ('مہمان', 'O'), ('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('6', 'U-NUMBER'), ('وکٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('نقصان', 'O'), ('پر', 'O'), ('273', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('مارٹن', 'B-PERSON'), ('گپٹل', 'L-PERSON'), ('42', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('ٹام', 'B-PERSON'), ('لیتھم', 'L-PERSON'), ('16', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('کین', 'B-PERSON'), ('ولیمسن', 'L-PERSON'), ('90', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('کولن', 'B-PERSON'), ('مونرو', 'L-PERSON'), ('9', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('گرینٹ', 'B-PERSON'), ('ایلیٹ', 'L-PERSON'), ('36', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('لیوک', 'B-PERSON'), ('رونچی', 'L-PERSON'), ('7', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('جب', 'O'), ('کہ', 'O'), ('جیمس', 'B-PERSON'), ('نیشم', 'L-PERSON'), ('37', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('نیتھن', 'B-PERSON'), ('میکیولم', 'L-PERSON'), ('25', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('ناٹ', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('زمبابوے', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('گریم', 'B-PERSON'), ('کریمر', 'L-PERSON'), ('3', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('جان', 'B-PERSON'), ('نیمبو', 'L-PERSON'), ('2', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('سین', 'B-PERSON'), ('ولیمز', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ایک', 'U-NUMBER'), ('وکٹ', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کراچی', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کرکٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('سابق', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('وسیم', 'B-PERSON'), ('اکرم', 'L-PERSON'), ('پر', 'O'), ('فائرنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('گئی', 'O'), ('تاہم', 'O'), ('وہ', 'O'), ('محفوظ', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اطلاعات', 'O'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('وسیم', 'B-PERSON'), ('اکرم', 'L-PERSON'), ('نیشنل', 'B-LOCATION'), ('سٹیڈیم', 'I-LOCATION'), ('کراچی', 'L-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('جاری', 'O'), ('فاسٹ', 'O'), ('بولروں', 'O'), ('کے', 'O'), ('کیمپ', 'O'), ('میں', 'O'), ('تربیت', 'O'), ('دینے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('گاڑی', 'O'), ('ایک', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('گاڑی', 'O'), ('سے', 'O'), ('ٹکرا', 'O'), ('گئی', 'O'), ('جس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('دونوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('تکرار', 'O'), ('ہوئی', 'O'), ('جس', 'O'), ('پر', 'O'), ('دوسرے', 'O'), ('شخص', 'O'), ('نے', 'O'), ('مبینہ', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('ان', 'O'), ('پر', 'O'), ('فائرنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('،', 'O'), ('تاہم', 'O'), ('وہ', 'O'), ('محفوظ', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پولیس', 'U-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('یہ', 'O'), ('کسی', 'O'), ('ڈکیتی', 'O'), ('یا', 'O'), ('ٹارگٹڈ', 'O'), ('حملے', 'O'), ('کا', 'O'), ('واقعہ', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('وسیم', 'B-PERSON'), ('اکرم', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('پولیس', 'U-ORGANIZATION'), ('کو', 'O'), ('دیے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('بیان', 'O'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نےگاڑی', 'O'), ('کا', 'O'), ('نمبر', 'O'), ('نوٹ', 'O'), ('کرکے', 'O'), ('پولیس', 'U-ORGANIZATION'), ('کو', 'O'), ('دے', 'O'), ('دیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پولیس', 'U-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('وسیم', 'B-PERSON'), ('اکرم', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('بیان', 'O'), ('لے', 'O'), ('کر', 'O'), ('معاملے', 'O'), ('کی', 'O'), ('چھان', 'O'), ('بین', 'O'), ('شروع', 'O'), ('کر', 'O'), ('دی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('سابق', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('رمیز', 'B-PERSON'), ('راجہ', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('خیال', 'O'), ('میں', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کیپر', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('دونوں', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('20', 'U-NUMBER'), ('انٹرنیشنل', 'O'), ('میں', 'O'), ('نہ', 'O'), ('کھلانے', 'O'), ('کی', 'O'), ('منطق', 'O'), ('سمجھ', 'O'), ('سے', 'O'), ('باہر', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('رمیز', 'B-PERSON'), ('راجہ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('دبئی', 'U-LOCATION'), ('سے', 'O'), ('بی', 'B-ORGANIZATION'), ('بی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کو', 'O'), ('دیے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('انٹرویو', 'O'), ('میں', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('وقت', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کیپر', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('کے', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('پہلا', 'O'), ('حق', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('وہ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('ونر', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ایسے', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('جو', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('پر', 'O'), ('گہرا', 'O'), ('اثر', 'O'), ('رکھتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('لہٰذا', 'O'), ('وہ', 'O'), ('یا', 'O'), ('ان', 'O'), ('جیسے', 'O'), ('کسی', 'O'), ('بھی', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('کے', 'O'), ('نام', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کی', 'O'), ('شیٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('سب', 'O'), ('سے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('لکھ', 'O'), ('دیے', 'O'), ('جاتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('،', 'O'), ('باقی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('بعد', 'O'), ('میں', 'O'), ('بنتی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('رمیز', 'B-PERSON'), ('راجہ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('اس', 'O'), ('سوال', 'O'), ('کا', 'O'), ('جواب', 'O'), ('ابھی', 'O'), ('تک', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('مل', 'O'), ('سکا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ایسا', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('جو', 'O'), ('زبردست', 'O'), ('فارم', 'O'), ('میں', 'O'), ('ہو', 'O'), ('،', 'O'), ('نوجوان', 'O'), ('ہو', 'O'), ('اور', 'O'), ('جس', 'O'), ('فارمیٹ', 'O'), ('کا', 'O'), ('نائب', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('ہو', 'O'), ('،', 'O'), ('آپ', 'O'), ('اسی', 'O'), ('فارمیٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('اسے', 'O'), ('باہر', 'O'), ('بٹھا', 'O'), ('دیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('رمیز', 'B-PERSON'), ('راجہ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ابھی', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('پاس', 'O'), ('سیلیکشن', 'O'), ('کے', 'O'), ('نقطۂ', 'O'), ('نظر', 'O'), ('سے', 'O'), ('کھلاڑیوں', 'O'), ('کا', 'O'), ('پول', 'O'), ('اتنا', 'O'), ('وسیع', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ابھی', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('پوری', 'O'), ('طرح', 'O'), ('سنبھلی', 'O'), ('بھی', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('طرح', 'O'), ('کے', 'O'), ('تجرے', 'O'), ('شروع', 'O'), ('کر', 'O'), ('دیے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یہ', 'O'), ('تواچھا', 'O'), ('ہوا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('دونوں', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('جیت', 'O'), ('گئی', 'O'), ('اگر', 'O'), ('یہ', 'O'), ('تجربہ', 'O'), ('ناکام', 'O'), ('ہوجاتا', 'O'), ('تو', 'O'), ('یہ', 'O'), ('لوگ', 'O'), ('منھ', 'O'), ('دکھانے', 'O'), ('کے', 'O'), ('قابل', 'O'), ('نہ', 'O'), ('ہوتے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('رمیز', 'B-PERSON'), ('راجہ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('یاد', 'O'), ('دلایا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('میں', 'O'), ('بھی', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ابتدائی', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کھلایا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('اور', 'O'), ('جب', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('موقع', 'O'), ('دیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('تو', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('منہ', 'O'), ('توڑ', 'O'), ('جواب', 'O'), ('دے', 'O'), ('دیا', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('بھی', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('برے', 'O'), ('وقتوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('کئی', 'O'), ('دلیرانہ', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یاد', 'O'), ('رہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('کے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کھلایا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جنوبی', 'B-LOCATION'), ('افریقہ', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('موقع', 'O'), ('دیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('تو', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('چوکوں', 'O'), ('اور', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('چھکوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('مدد', 'O'), ('سے49', '-'), ('رنز', 'O'), ('بناڈالے', 'O'), ('اور', 'O'), ('پھر', 'O'), ('اگلے', 'O'), ('ہی', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('آئرلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('سکور', 'O'), ('کر', 'O'), ('ڈالی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('حالیہ', 'O'), ('دورے', 'O'), ('میں', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تیسرے', 'O'), ('ون', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('میں', 'O'), ('77', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بناکر', 'O'), ('پاکستان', 'O'), ('کی', 'O'), ('135', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('جیت', 'O'), ('میں', 'O'), ('اہم', 'O'), ('کردار', 'O'), ('ادا', 'O'), ('کیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('انہوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('گال', 'U-LOCATION'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('96', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('پالیکلے', 'U-LOCATION'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('78', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('ناٹ', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('تھیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یہ', 'O'), ('دونوں', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('جیت', 'O'), ('لیے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('گال', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('چوتھے', 'O'), ('دن', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('رنگانا', 'B-PERSON'), ('ہیراتھ', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('تباہ', 'O'), ('کن', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('بدولت', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('63', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('سے', 'O'), ('شکست', 'O'), ('دے', 'O'), ('کر', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('ایک', 'B-NUMBER'), ('صفر', 'L-NUMBER'), ('کی', 'O'), ('برتری', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کر', 'O'), ('لی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('پوری', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('176', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('ہدف', 'O'), ('کے', 'O'), ('تعاقب', 'O'), ('میں', 'O'), ('صرف', 'O'), ('112', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('ڈھیر', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('شیکھر', 'B-PERSON'), ('دھون', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('ایشانت', 'B-PERSON'), ('شرما', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('چوتھے', 'O'), ('دن', 'O'), ('کے', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کا', 'O'), ('آغاز', 'O'), ('کیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('چوتھے', 'O'), ('دن', 'O'), ('کے', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کے', 'O'), ('آغاز', 'O'), ('ہی', 'O'), ('میں', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('30', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('مجموعی', 'O'), ('سکور', 'O'), ('پر', 'O'), ('اس', 'O'), ('وقت', 'O'), ('گری', 'O'), ('جب', 'O'), ('ایشانت', 'B-PERSON'), ('شرما', 'L-PERSON'), ('دس', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('بولروں', 'O'), ('کی', 'O'), ('عمدہ', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('کا', 'O'), ('سامنا', 'O'), ('نہ', 'O'), ('کر', 'O'), ('سکے', 'O'), ('اور', 'O'), ('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('وقفے', 'O'), ('وقفے', 'O'), ('سے', 'O'), ('گرتی', 'O'), ('رہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('بیٹسمینوں', 'O'), ('کا', 'O'), ('سکور', 'O'), ('دوہرے', 'O'), ('ہندسے', 'O'), ('تک', 'O'), ('نہ', 'O'), ('پہنچ', 'O'), ('سکا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('والے', 'O'), ('بیٹسمینوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('روہت', 'B-PERSON'), ('شرما', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('وراٹ', 'B-PERSON'), ('کوہلی', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('ساہا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('ہربھجن', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ایک', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('ایشون', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('امت', 'B-PERSON'), ('مشرا', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('15', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('رنگانا', 'B-PERSON'), ('ہیرات', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('تباہ', 'O'), ('کن', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('سات', 'U-NUMBER'), ('بیٹسمینوں', 'O'), ('کو', 'O'), ('پویلین', 'O'), ('کی', 'O'), ('راہ', 'O'), ('دکھائی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ان', 'O'), ('کے', 'O'), ('علاوہ', 'O'), ('کوشل', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('کھلاڑیوں', 'O'), ('کو', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('تیسرے', 'O'), ('دن', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('367', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('نے', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('جیتنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('176', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کا', 'O'), ('ہدف', 'O'), ('دیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('میزبان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('ابتدا', 'O'), ('ہی', 'O'), ('سے', 'O'), ('شدید', 'O'), ('مشکلات', 'O'), ('کا', 'O'), ('سامنا', 'O'), ('رہا', 'O'), ('اور', 'O'), ('صرف', 'O'), ('95', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('مجموعی', 'O'), ('سکور', 'O'), ('پر', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('کھلاڑی', 'O'), ('آوٹ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('چکے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('تاہم', 'O'), ('اس', 'O'), ('موقعے', 'O'), ('پر', 'O'), ('دنیش', 'B-PERSON'), ('چندی', 'I-PERSON'), ('مل', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('شاندار', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('نے', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('سہارا', 'O'), ('دیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('چندی', 'B-PERSON'), ('مل', 'L-PERSON'), ('162', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('ناٹ', 'O'), ('آوٹ', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('ایشون', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('مشرا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('جبکہ', 'O'), ('آرون', 'U-PERSON'), ('،', 'O'), ('ہربھجن', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ایک', 'B-NUMBER'), ('ایک', 'L-NUMBER'), ('کھلاڑی', 'O'), ('کو', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارتی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('اس', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('مصباح', 'B-PERSON'), ('الحق', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('کوچ', 'O'), ('وقاریونس', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('بین', 'O'), ('الاقوامی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کو', 'O'), ('خیرباد', 'O'), ('کہنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('کمار', 'B-PERSON'), ('سنگاکارا', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('مائیکل', 'B-PERSON'), ('کلارک', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('عظیم', 'O'), ('کرکٹرز', 'O'), ('قرار', 'O'), ('دیا', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('جن', 'O'), ('حالات', 'O'), ('میں', 'O'), ('مائیکل', 'B-PERSON'), ('کلارک', 'L-PERSON'), ('ریٹائر', 'O'), ('ہو', 'O'), ('رہے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اس', 'O'), ('پر', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('افسوس', 'O'), ('بھی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('مصباح', 'B-PERSON'), ('الحق', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('بی', 'B-ORGANIZATION'), ('بی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کو', 'O'), ('دیے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('انٹرویو', 'O'), ('میں', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('کو', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2001', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('اے', 'O'), ('ٹیموں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('بار', 'O'), ('کھیلتے', 'O'), ('دیکھا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('اور', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('اسی', 'O'), ('وقت', 'O'), ('اندازہ', 'O'), ('ہوگیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('آنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('دنوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ایک', 'O'), ('اہم', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('کے', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('سامنے', 'O'), ('آئیں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('15', 'B-TIME'), ('سالہ', 'L-TIME'), ('کریئر', 'O'), ('میں', 'O'), ('جو', 'O'), ('ریکارڈز', 'O'), ('قائم', 'O'), ('کیے', 'O'), ('وہ', 'O'), ('بذات', 'O'), ('خود', 'O'), ('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('عظمت', 'O'), ('کا', 'O'), ('ثبوت', 'O'), ('فراہم', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('مصباح', 'B-PERSON'), ('الحق', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('مہیلا', 'B-PERSON'), ('جے', 'I-PERSON'), ('وردھنے', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('مل', 'O'), ('کر', 'O'), ('سری', 'O'), ('لنکن', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کی', 'O'), ('فتوحات', 'O'), ('میں', 'O'), ('کلیدی', 'O'), ('کردار', 'O'), ('ادا', 'O'), ('کیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('عرصے', 'O'), ('میں', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('شاندار', 'O'), ('کارکردگی', 'O'), ('کے', 'O'), ('نتیجے', 'O'), ('میں', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('اور', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('ٹوئنٹی', 'O'), ('کے', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('فائنلز', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('وہ', 'O'), ('بجا', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکن', 'L-LOCATION'), ('بیٹنگ', 'O'), ('لائن', 'O'), ('کی', 'O'), ('ریڑھ', 'O'), ('کی', 'O'), ('ہڈی', 'O'), ('رہے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('’', 'O'), ('وہ', 'O'), ('صرف', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('نہیں', 'O'), ('بلکہ', 'O'), ('پوری', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('دنیا', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('اہم', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('اور', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کے', 'O'), ('بہترین', 'O'), ('سفیر', 'O'), ('رہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کرکٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('میدان', 'O'), ('میں', 'O'), ('اور', 'O'), ('میدان', 'O'), ('سے', 'O'), ('باہر', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('ہمیشہ', 'O'), ('پیار', 'O'), ('اور', 'O'), ('احترام', 'O'), ('سے', 'O'), ('دیکھا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('کوچ', 'U-DESIGNATION'), ('وقاریونس', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('سڈنی', 'U-LOCATION'), ('سے', 'O'), ('بی', 'B-ORGANIZATION'), ('بی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کو', 'O'), ('دیے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('انٹرویو', 'O'), ('میں', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('افسوس', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('جن', 'O'), ('حالات', 'O'), ('میں', 'O'), ('مائیکل', 'B-PERSON'), ('کلارک', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ریٹائر', 'O'), ('ہونا', 'O'), ('پڑا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اس', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('اس', 'O'), ('طرح', 'O'), ('کا', 'O'), ('کریڈٹ', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('مل', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جس', 'O'), ('کے', 'O'), ('وہ', 'O'), ('مستحق', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('گذشتہ', 'O'), ('ایشیز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('پانچ', 'B-NUMBER'), ('صفر', 'L-NUMBER'), ('کی', 'O'), ('جیت', 'O'), ('اور', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('کا', 'O'), ('فاتح', 'O'), ('بننا', 'O'), ('کلارک', 'U-PERSON'), ('کے', 'O'), ('کریئر', 'O'), ('کے', 'O'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('اہم', 'O'), ('واقعات', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('علاوہ', 'O'), ('بھی', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('ملک', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('بحیثیت', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('اور', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('غیرمعمولی', 'O'), ('کارکردگی', 'O'), ('کا', 'O'), ('مظاہرہ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('جاری', 'O'), ('حالیہ', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوران', 'O'), ('آسٹریلوی', 'O'), ('کھلاڑیوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('جارحانہ', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('پیش', 'O'), ('کیا', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('ایجبیسٹن', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('ٹرینٹ', 'B-LOCATION'), ('بریج', 'L-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('حالات', 'O'), ('بالکل', 'O'), ('مختلف', 'O'), ('اپروچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('متقاضی', 'O'), ('تھے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2013', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('سپن', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('سازگار', 'O'), ('حالات', 'O'), ('میں', 'O'), ('چار', 'B-NUMBER'), ('صفر', 'L-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2014', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('متحدہ', 'B-LOCATION'), ('عرب', 'I-LOCATION'), ('امارات', 'L-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('مردہ', 'O'), ('وکٹوں', 'O'), ('پر', 'O'), ('تین', 'B-NUMBER'), ('صفر', 'L-NUMBER'), ('سے', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('ہار', 'O'), ('چکی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اور', 'O'), ('ان', 'O'), ('دونوں', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('آسٹریلوی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('اس', 'O'), ('بات', 'O'), ('کو', 'O'), ('سمجھنے', 'O'), ('سے', 'O'), ('قاصر', 'O'), ('رہی', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہاں', 'O'), ('کیا', 'O'), ('حکمتِ', 'O'), ('عملی', 'O'), ('اپنائی', 'O'), ('جائے', 'O'), ('؟', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('گذشتہ', 'O'), ('13', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('پرتھ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('سخت', 'O'), ('اور', 'O'), ('باؤنسی', 'O'), ('ٹریکس', 'O'), ('پر', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('میں', 'O'), ('سے', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('صرف', 'O'), ('ایک', 'U-NUMBER'), ('جیتا', 'O'), ('اور', 'O'), ('نو', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('ہارے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کرکٹ', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('چیف', 'B-DESIGNATION'), ('ایگزیکٹو', 'L-DESIGNATION'), ('جیمز', 'B-PERSON'), ('سدر', 'I-PERSON'), ('لینڈ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ٹرینٹ', 'B-LOCATION'), ('بریج', 'L-LOCATION'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('میلبرن', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('میڈیا', 'O'), ('سے', 'O'), ('بات', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('’', 'O'), ('بیرون', 'O'), ('ملک', 'O'), ('جا', 'O'), ('کر', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کھیلنا', 'O'), ('آسان', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہوتا', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('یہ', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ایسی', 'O'), ('چیز', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جو', 'O'), ('ہمیں', 'O'), ('بہتر', 'O'), ('کرنا', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ہم', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('دنیا', 'O'), ('کی', 'O'), ('سب', 'O'), ('سے', 'O'), ('بہترین', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('بننا', 'O'), ('چاہتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('ہمیں', 'O'), ('بیرونِ', 'O'), ('ملک', 'O'), ('بہتر', 'O'), ('کارکردگی', 'O'), ('کا', 'O'), ('مظاہرہ', 'O'), ('کرنا', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O'), ('‘', 'O')]
[('سنہ', 'B-DATE'), ('1990', 'L-DATE'), ('سے', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2000', 'L-DATE'), ('کی', 'O'), ('دہائی', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوران', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('صرف', 'O'), ('12', 'U-NUMBER'), ('فیصد', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('وائٹ', 'O'), ('واش', 'O'), ('ہوئیں', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('1980', 'L-DATE'), ('کے', 'O'), ('عشرے', 'O'), ('میں', 'O'), ('یہ', 'O'), ('تناسب', 'O'), ('سات', 'U-NUMBER'), ('فیصد', 'O'), ('رہا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('حالیہ', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('فتح', 'O'), ('کی', 'O'), ('خاص', 'O'), ('بات', 'O'), ('یہ', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('صرف', 'O'), ('18', 'B-TIME'), ('ماہ', 'L-TIME'), ('پہلے', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('ہاتھوں', 'O'), ('پانچ', 'B-NUMBER'), ('صفر', 'L-NUMBER'), ('سے', 'O'), ('شکست', 'O'), ('سے', 'O'), ('دوچار', 'O'), ('ہوئی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('،', 'O'), ('اس', 'O'), ('لیے', 'O'), ('موجودہ', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کی', 'O'), ('جیت', 'O'), ('کو', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کا', 'O'), ('بڑا', 'O'), ('اہم', 'O'), ('کم', 'O'), ('بیک', 'O'), ('قرار', 'O'), ('دیا', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('19', 'U-NUMBER'), ('ویں', 'O'), ('صدی', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('یہ', 'O'), ('پہلا', 'O'), ('موقع', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('سرزمین', 'O'), ('پر', 'O'), ('مسلسل', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('کامیابی', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('گذشتہ', 'O'), ('14', 'B-TIME'), ('سالوں', 'L-TIME'), ('میں', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('سات', 'U-NUMBER'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('سے', 'O'), ('نصف', 'O'), ('سے', 'O'), ('زائد', 'O'), ('میں', 'O'), ('میزبان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('کامیابی', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('خدشہ', 'O'), ('ظاہر', 'O'), ('کیا', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('،', 'O'), ('جسے', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('دنیا', 'O'), ('میں', 'O'), ('سب', 'O'), ('سے', 'O'), ('کانٹے', 'O'), ('کا', 'O'), ('مقابلہ', 'O'), ('کہا', 'O'), ('جاتا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('،', 'O'), ('غیردلچسپ', 'O'), ('ہوتی', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('ماہر', 'O'), ('اینڈریو', 'B-PERSON'), ('سائمن', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2002', 'L-DATE'), ('سے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('تک', 'O'), ('117', 'U-NUMBER'), ('ایشز', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('میزبان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کامیاب', 'O'), ('رہی', 'O'), ('،', 'O'), ('98', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('مہمان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('کامیابی', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ان', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ہار', 'O'), ('جیت', 'O'), ('کا', 'O'), ('تناسب', 'O'), ('1.19', 'U-NUMBER'), ('رہا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنہ', 'B-DATE'), ('2002', 'L-DATE'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('سے', 'O'), ('25', 'U-NUMBER'), ('ایشز', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('میزبان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کامیابی', 'O'), ('رہی', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('سات', 'U-NUMBER'), ('میں', 'O'), ('مہمان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('فتح', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کی', 'O'), ('اور', 'O'), ('یوں', 'O'), ('ہار', 'O'), ('جیت', 'O'), ('کا', 'O'), ('تناسب', 'O'), ('3.57', 'U-NUMBER'), ('رہا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('سابق', 'O'), ('بولر', 'O'), ('گریم', 'B-PERSON'), ('سوان', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('بنائی', 'O'), ('جانے', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('سلو', 'O'), ('ہوتی', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('جس', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('فاسٹ', 'O'), ('باؤنسی', 'O'), ('وکٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('سامنے', 'O'), ('ایکسپوز', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہوتے', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('جب', 'O'), ('وہ', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('جاتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('تو', 'O'), ('وہ', 'O'), ('باؤنسی', 'O'), ('وکٹوں', 'O'), ('پر', 'O'), ('تیز', 'O'), ('بالروں', 'O'), ('کا', 'O'), ('سامنا', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کر', 'O'), ('سکتے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ان', 'O'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('جب', 'O'), ('آپ', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('آتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('وہاں', 'O'), ('پر', 'O'), ('گیند', 'O'), ('سوئنگ', 'O'), ('ہوتی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('یہاں', 'O'), ('تک', 'O'), ('کہ', 'O'), ('کاؤنٹی', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('مہمان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('بیٹسمینوں', 'O'), ('کو', 'O'), ('بھی', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('کوئی', 'O'), ('مشکل', 'O'), ('پیش', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('آتی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بیٹسمینوں', 'O'), ('ہوا', 'O'), ('میں', 'O'), ('لہرانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('کو', 'O'), ('پسند', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('کیونکہ', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('اسے', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('میں', 'O'), ('دشواری', 'O'), ('پیش', 'O'), ('آتی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'I-ORGANIZATION'), ('بورڈ', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('آئندہ', 'O'), ('سال', 'O'), ('فروری', 'U-DATE'), ('میں', 'O'), ('قطر', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('والی', 'O'), ('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('سپر', 'I-ORGANIZATION'), ('لیگ', 'L-ORGANIZATION'), ('میں', 'O'), ('شرکت', 'O'), ('کے', 'O'), ('خواہشمند', 'O'), ('کرکٹروں', 'O'), ('کو', 'O'), ('معاہدے', 'O'), ('کا', 'O'), ('مسودہ', 'O'), ('بھیج', 'O'), ('دیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('تقریباً', 'O'), ('نوے', 'U-NUMBER'), ('کرکٹروں', 'O'), ('نے', 'O'), ('قطر', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('دارالحکومت', 'O'), ('دوحہ', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('سپر', 'I-ORGANIZATION'), ('لیگ', 'L-ORGANIZATION'), ('میں', 'O'), ('شرکت', 'O'), ('کے', 'O'), ('سلسلے', 'O'), ('میں', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('رضامندی', 'O'), ('سے', 'O'), ('پاکستان', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('بورڈ', 'O'), ('کو', 'O'), ('آگاہ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'I-ORGANIZATION'), ('بورڈ', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('معاہدے', 'O'), ('کا', 'O'), ('مسودہ', 'O'), ('بھیجا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جن', 'O'), ('کرکٹروں', 'O'), ('نے', 'O'), ('سپرلیگ', 'O'), ('میں', 'O'), ('دلچسپی', 'O'), ('ظاہر', 'O'), ('کی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('ان', 'O'), ('میں', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('کپتان', 'O'), ('اینجلو', 'B-PERSON'), ('میتھیوز', 'L-PERSON'), ('،', 'O'), ('تلکارتنے', 'B-PERSON'), ('دلشن', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('لستھ', 'B-PERSON'), ('مالنگا', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('علاوہ', 'O'), ('ویسٹ', 'B-LOCATION'), ('انڈیز', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('کیرن', 'B-PERSON'), ('پولارڈ', 'L-PERSON'), ('قابل', 'O'), ('ذکر', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('،', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('،', 'O'), ('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('جنوبی', 'B-LOCATION'), ('افریقہ', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('کرکٹر', 'O'), ('بھی', 'O'), ('سپر', 'O'), ('لیگ', 'O'), ('کھیلنا', 'O'), ('چاہتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'I-ORGANIZATION'), ('بورڈ', 'L-ORGANIZATION'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('مہیلا', 'B-PERSON'), ('جے', 'I-PERSON'), ('وردھنے', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('کمار', 'B-PERSON'), ('سنگاکارا', 'L-PERSON'), ('سے', 'O'), ('بھی', 'O'), ('رابطے', 'O'), ('میں', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سپر', 'O'), ('لیگ', 'O'), ('میں', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('ٹیمیں', 'O'), ('حصہ', 'O'), ('لیں', 'O'), ('گی', 'O'), ('اور', 'O'), ('ہر', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('غیرملکی', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کیے', 'O'), ('جائیں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('تمام', 'O'), ('کرکٹروں', 'O'), ('کو', 'O'), ('چار', 'O'), ('شعبوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('رکھا', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کرکٹروں', 'O'), ('کی', 'O'), ('طرف', 'O'), ('سے', 'O'), ('معاہدے', 'O'), ('کے', 'O'), ('مسودے', 'O'), ('کی', 'O'), ('وصولی', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'I-ORGANIZATION'), ('بورڈ', 'L-ORGANIZATION'), ('براڈ', 'O'), ('کاسٹر', 'O'), ('اور', 'O'), ('پروڈکشن', 'O'), ('کمپنی', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('اشتہار', 'O'), ('دے', 'O'), ('گا', 'O'), ('جس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('فرینچائز', 'O'), ('کو', 'O'), ('حتمی', 'O'), ('شکل', 'O'), ('دی', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('لیگ', 'O'), ('میں', 'O'), ('حصہ', 'O'), ('لینے', 'O'), ('والے', 'O'), ('25', 'U-NUMBER'), ('غیرملکی', 'O'), ('کرکٹروں', 'O'), ('کے', 'O'), ('ناموں', 'O'), ('کا', 'O'), ('اعلان', 'O'), ('کردیا', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'B-ORGANIZATION'), ('سپر', 'I-ORGANIZATION'), ('لیگ', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('لوگو', 'O'), ('کی', 'O'), ('تقریب', 'O'), ('رونمائی', 'O'), ('20', 'B-DATE'), ('ستمبر', 'L-DATE'), ('کو', 'O'), ('ہو', 'O'), ('رہی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کا', 'O'), ('آخری', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('آج', 'O'), ('پالیکیلے', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلا', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جہاں', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('ٹاس', 'O'), ('جیت', 'O'), ('کی', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('دعوت', 'O'), ('دی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('دھمت', 'B-PERSON'), ('کارونارتنے', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('کوشال', 'B-PERSON'), ('سلوا', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کا', 'O'), ('آغاز', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('تبدیلیاں', 'O'), ('کی', 'O'), ('گئی', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('محمد', 'B-PERSON'), ('حفیظ', 'L-PERSON'), ('اپنے', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('وہاب', 'B-PERSON'), ('ریاض', 'L-PERSON'), ('پچھلے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('زخمی', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('کے', 'O'), ('باعث', 'O'), ('اس', 'O'), ('میچ', 'O'), ('سے', 'O'), ('باہر', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جنید', 'B-PERSON'), ('خان', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('ذوالفقار', 'B-PERSON'), ('بابر', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('بھی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('جگہ', 'O'), ('راحت', 'B-PERSON'), ('علی', 'L-PERSON'), ('شان', 'B-PERSON'), ('مسعود', 'L-PERSON'), ('احسان', 'B-PERSON'), ('عادل', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('عمران', 'B-PERSON'), ('خان', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ٹاس', 'O'), ('کے', 'O'), ('وقت', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('کے', 'O'), ('فیصلے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بارے', 'O'), ('میں', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('مصباح', 'B-PERSON'), ('الحق', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('کچھ', 'O'), ('اس', 'O'), ('گراؤنڈ', 'O'), ('کی', 'O'), ('تاریخ', 'O'), ('اور', 'O'), ('کچھ', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('صورتحال', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('اس', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('فاسٹ', 'O'), ('بولر', 'O'), ('اور', 'O'), ('ایک', 'U-NUMBER'), ('ہی', 'O'), ('سپنر', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('کھیلایا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ادھر', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('بھی', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('تبدیلیاں', 'O'), ('کی', 'O'), ('گئی', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ایک', 'O'), ('سے', 'O'), ('برابر', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('گال', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('میزبان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('دس', 'U-NUMBER'), ('وکٹوں', 'O'), ('سے', 'O'), ('شکست', 'O'), ('دت', 'O'), ('تھی', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('دوسرے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('سات', 'U-NUMBER'), ('وکٹوں', 'O'), ('سے', 'O'), ('ہرا', 'O'), ('دیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کارڈف', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('جاری', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('تیسرے', 'O'), ('دن', 'O'), ('انگلش', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کی', 'O'), ('پوزیشن', 'O'), ('مزید', 'O'), ('مضبوط', 'O'), ('ہوگئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اب', 'O'), ('سے', 'O'), ('کچھ', 'O'), ('دیر', 'O'), ('قبل', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('نو', 'U-NUMBER'), ('وکٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('نقصان', 'O'), ('پر', 'O'), ('288', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('لیے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('طرح', 'O'), ('اسے', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('پر', 'O'), ('400', 'U-NUMBER'), ('سے', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('مجموعی', 'O'), ('برتری', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('ہوگئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('وقت', 'O'), ('کریز', 'O'), ('پر', 'O'), ('مارک', 'B-PERSON'), ('ووڈ', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('جیمز', 'B-PERSON'), ('اینڈرسن', 'L-PERSON'), ('موجود', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اب', 'O'), ('سے', 'O'), ('کچھ', 'O'), ('دیر', 'O'), ('قبل', 'O'), ('جوس', 'B-PERSON'), ('بٹلر', 'L-PERSON'), ('سات', 'U-NUMBER'), ('،', 'O'), ('بین', 'B-PERSON'), ('سٹوکس', 'L-PERSON'), ('42', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('سٹوورٹ', 'B-PERSON'), ('براڈ', 'L-PERSON'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کی', 'O'), ('طرح', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('بھی', 'O'), ('انگلش', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کا', 'O'), ('آغاز', 'O'), ('اچھا', 'O'), ('نہ', 'O'), ('تھا', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('کی', 'O'), ('ابتدائی', 'O'), ('دو', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('22', 'U-NUMBER'), ('کے', 'O'), ('مجموعی', 'O'), ('سکور', 'O'), ('پر', 'O'), ('گر', 'O'), ('گئی', 'O'), ('تھیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انگلینڈ', 'O'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('جو', 'B-PERSON'), ('روٹ', 'L-PERSON'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('60', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('مچل', 'B-PERSON'), ('جانسن', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('پر', 'O'), ('کلین', 'O'), ('بولڈ', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('73', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('تین', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('گرنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('ایئن', 'B-PERSON'), ('بیل', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('جو', 'B-PERSON'), ('روٹ', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کو', 'O'), ('سنبھالا', 'O'), ('دیا', 'O'), ('اور', 'O'), ('چوتھی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('97', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('شراکت', 'O'), ('قائم', 'O'), ('کی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('موقع', 'O'), ('پر', 'O'), ('مچل', 'B-PERSON'), ('جانسن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('نصف', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('بیل', 'O'), ('کو', 'O'), ('60', 'U-NUMBER'), ('کے', 'O'), ('سکور', 'O'), ('پر', 'O'), ('بولڈ', 'O'), ('کر', 'O'), ('کے', 'O'), ('آسٹریلوی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('چوتھی', 'O'), ('کامیابی', 'O'), ('دلوائی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جمعے', 'O'), ('کو', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کے', 'O'), ('ابتدائی', 'O'), ('سیشن', 'O'), ('میں', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('308', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہوگئی', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('طرح', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('پر', 'O'), ('122', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('برتری', 'O'), ('ملی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('آخری', 'O'), ('پانچ', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('تیسرے', 'O'), ('دن', 'O'), ('سکور', 'O'), ('میں', 'O'), ('صرف', 'O'), ('44', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کا', 'O'), ('ہی', 'O'), ('اضافہ', 'O'), ('کر', 'O'), ('سکے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('تمام', 'O'), ('بولرز', 'O'), ('نے', 'O'), ('ہی', 'O'), ('اچھی', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('اور', 'O'), ('جیمز', 'B-PERSON'), ('اینڈرسن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('جبکہ', 'O'), ('سٹوارٹ', 'B-PERSON'), ('براڈ', 'L-PERSON'), ('،', 'O'), ('معین', 'B-PERSON'), ('علی', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('مارک', 'O'), ('وڈ', 'O'), ('نے', 'O'), ('دو', 'O'), ('،', 'O'), ('دو', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('لی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('پانچ', 'O'), ('ایک', 'O'), ('روزہ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کا', 'O'), ('پہلا', 'O'), ('ون', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('انٹرنیشنل', 'O'), ('ہفتے', 'O'), ('کے', 'O'), ('روز', 'O'), ('دمبولا', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلا', 'O'), ('جارہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کا', 'O'), ('واحد', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('ہے', 'O'), ('بقیہ', 'O'), ('چاروں', 'O'), ('میچ', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('نائٹ', 'O'), ('ہوں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کی', 'O'), ('قیادت', 'O'), ('اظہرعلی', 'U-PERSON'), ('کر', 'O'), ('رہے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('قیادت', 'O'), ('میں', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیش', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('تینوں', 'O'), ('ون', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('انٹرنیشنل', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('شکست', 'O'), ('ہوئی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('البتہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('نے', 'O'), ('زمبابوے', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('دو', 'O'), ('صفر', 'O'), ('سے', 'O'), ('جیتی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('میں', 'O'), ('ان', 'O'), ('فٹ', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('فاسٹ', 'O'), ('بولر', 'O'), ('محمد', 'B-PERSON'), ('عرفان', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('واپسی', 'O'), ('ہوئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('زمبابوے', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('20', 'U-NUMBER'), ('میں', 'O'), ('عمدہ', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('مختار', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('بلال', 'B-PERSON'), ('آصف', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('بار', 'O'), ('ون', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کو', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('اور', 'O'), ('جے', 'B-PERSON'), ('وردھنے', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('خدمات', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہوں', 'O'), ('گی', 'O'), ('،', 'O'), ('البتہ', 'O'), ('جارحانہ', 'O'), ('انداز', 'O'), ('میں', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('تلکارتنے', 'B-PERSON'), ('دلشان', 'L-PERSON'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('ہوں', 'O'), ('گے', 'O'), ('،', 'O'), ('جنھیں', 'O'), ('10000', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('مکمل', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('204', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('درکار', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('اے', 'O'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('انتہائی', 'O'), ('شاندار', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('کوشل', 'O'), ('پریرا', 'O'), ('بھی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('چیمپیئنز', 'O'), ('ٹرافی', 'O'), ('تک', 'O'), ('رسائی', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('یہ', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('جیتنا', 'O'), ('لازمی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('چیمپئنز', 'O'), ('ٹرافی', 'O'), ('میں', 'O'), ('آٹھ', 'O'), ('ٹیموں', 'O'), ('نےحصہ', 'O'), ('لینا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('وقت', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('87', 'U-NUMBER'), ('پوائنٹس', 'O'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('نویں', 'O'), ('نمبر', 'O'), ('پر', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ویسٹ', 'B-LOCATION'), ('انڈیز', 'L-LOCATION'), ('کا', 'O'), ('88', 'U-NUMBER'), ('پوائنٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('آٹھواں', 'O'), ('نمبر', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیش', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('پوزیشن', 'O'), ('ساتویں', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('93', 'U-NUMBER'), ('پوائنٹ', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارت', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('بنگال', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('جادو', 'O'), ('کا', 'O'), ('اثر', 'O'), ('ختم', 'O'), ('کرہی', 'O'), ('دیا', 'O'), ('،', 'O'), ('کلین', 'O'), ('سویپ', 'O'), ('کی', 'O'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیشی', 'L-LOCATION'), ('امیدیں', 'O'), ('حسرت', 'O'), ('میں', 'O'), ('بدل', 'O'), ('گئیں', 'O'), ('،', 'O'), ('مہمان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('تیسرا', 'O'), ('ون', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('77', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('سے', 'O'), ('جیت', 'O'), ('لیا', 'O'), ('،', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('2', 'U-NUMBER'), ('1', 'U-NUMBER'), ('سے', 'O'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیش', 'L-LOCATION'), ('3', 'U-NUMBER'), ('جیت', 'O'), ('لیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('6', 'U-NUMBER'), ('وکٹ', 'O'), ('پر', 'O'), ('317', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('اسکور', 'O'), ('کیے', 'O'), ('،', 'O'), ('شیکھر', 'B-PERSON'), ('دھون', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ففٹیز', 'O'), ('بنائیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('مستفیض', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('2', 'U-NUMBER'), ('وکٹیں', 'O'), ('لیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('تفصیلات', 'O'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیشی', 'L-LOCATION'), ('بیٹسمین', 'O'), ('318', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('تعاقب', 'O'), ('میں', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('مضبوط', 'O'), ('شراکتیں', 'O'), ('فراہم', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کرپائے', 'O'), ('،', 'O'), ('تمیم', 'B-PERSON'), ('اقبال', 'L-PERSON'), ('صرف', 'O'), ('5', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('آئوٹ', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('،', 'O'), ('صابر', 'B-PERSON'), ('رحمان', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('سب', 'O'), ('سے', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('43', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('سومیہ', 'B-PERSON'), ('سرکار', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('40', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('،', 'O'), ('پوری', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('47', 'U-NUMBER'), ('اوورز', 'O'), ('میں', 'O'), ('240', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('رخصت', 'O'), ('ہوئی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('رائنا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('3', 'U-NUMBER'), ('جبکہ', 'O'), ('ایشون', 'U-PERSON'), ('اور', 'O'), ('کلکرنی', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('2', 'U-NUMBER'), ('2', 'U-NUMBER'), ('وکٹیں', 'O'), ('لیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('قبل', 'O'), ('ازیں', 'O'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیش', 'L-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('ٹاس', 'O'), ('جیت', 'O'), ('کر', 'O'), ('ابر', 'O'), ('آلود', 'O'), ('کنڈیشنز', 'O'), ('کو', 'O'), ('دیکھتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('اٹیک', 'O'), ('کو', 'O'), ('آزمانے', 'O'), ('کا', 'O'), ('فیصلہ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('،', 'O'), ('گذشتہ', 'O'), ('دونوں', 'O'), ('میچزہارنے', 'O'), ('والی', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('اس', 'O'), ('بار', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('احتیاط', 'O'), ('کا', 'O'), ('مظاہرہ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('،', 'O'), ('اگرچہ', 'O'), ('اوپنر', 'O'), ('روہت', 'B-PERSON'), ('شرما', 'L-PERSON'), ('ساتویں', 'O'), ('اوور', 'O'), ('کی', 'O'), ('آخری', 'O'), ('گیند', 'O'), ('پر', 'O'), ('مستفیض', 'B-PERSON'), ('الرحمان', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('29', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('شکار', 'O'), ('بن', 'O'), ('گئے', 'O'), ('،', 'O'), ('مگر', 'O'), ('شیکھر', 'B-PERSON'), ('دھون', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('ویرات', 'B-PERSON'), ('کوہلی', 'L-PERSON'), ('دوسری', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('شراکت', 'O'), ('میں', 'O'), ('اسکور', 'O'), ('کو', 'O'), ('114', 'U-NUMBER'), ('تک', 'O'), ('لے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کوہلی', 'U-PERSON'), ('25', 'U-NUMBER'), ('شکیب', 'B-PERSON'), ('الحسن', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('بنے', 'O'), ('تو', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('دھون', 'U-PERSON'), ('کا', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('دینا', 'O'), ('شروع', 'O'), ('کیا', 'O'), ('،', 'O'), ('یہ', 'O'), ('جوڑی', 'O'), ('جلد', 'O'), ('ہی', 'O'), ('ٹوٹ', 'O'), ('گئی', 'O'), ('جب', 'O'), ('دھون', 'U-PERSON'), ('کو', 'O'), ('مشرفی', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('75', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('پویلین', 'O'), ('واپسی', 'O'), ('پر', 'O'), ('مجبور', 'O'), ('کردیا،کیچ', 'O'), ('ناصر', 'B-PERSON'), ('حسین', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تھاما', 'O'), ('،', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('اور', 'O'), ('امباتی', 'B-PERSON'), ('رائیڈو', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('چوتھی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('شراکت', 'O'), ('میں', 'O'), ('93', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنے', 'O'), ('،', 'O'), ('رائیڈو', 'U-PERSON'), ('44', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('مشرفی', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('پر', 'O'), ('کاٹ', 'O'), ('بی', 'O'), ('ہائنڈ', 'O'), ('ہوگئے', 'O'), ('،', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('بھی', 'O'), ('مشرفی', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('ہی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('بنے', 'O'), ('،', 'O'), ('ان', 'O'), ('کا', 'O'), ('کیچ', 'O'), ('69', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('مستفیض', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تھاما', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سریش', 'B-PERSON'), ('رائنا', 'L-PERSON'), ('38', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('مستفیض', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('بنے', 'O'), ('،', 'O'), ('یوں', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('نے', 'O'), ('6', 'U-NUMBER'), ('وکٹ', 'O'), ('پر', 'O'), ('317', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('،', 'O'), ('مشرفی', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('جبکہ', 'O'), ('مستفیض', 'U-PERSON'), ('نے2', '-'), ('وکٹیں', 'O'), ('لیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انٹرنیشنل', 'B-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'I-ORGANIZATION'), ('کونسل', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('سابق', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('سچن', 'B-PERSON'), ('تندولکر', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2015', 'L-DATE'), ('کا', 'O'), ('سفیر', 'O'), ('مقرر', 'O'), ('کر', 'O'), ('دیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('24', 'U-NUMBER'), ('سالہ', 'O'), ('کرئیر', 'O'), ('میں', 'O'), ('200', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('،', 'O'), ('463', 'U-NUMBER'), ('ون', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('اور', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('ٹوئنٹی', 'O'), ('کھیلا', 'O'), ('اور', 'O'), ('34357', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('اور', 'O'), ('100', 'U-NUMBER'), ('سینچریاں', 'O'), ('بنائیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2003', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('673', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('پر', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('ٹورنامنٹ', 'O'), ('کا', 'O'), ('بہترین', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('کا', 'O'), ('اعزاز', 'O'), ('بھی', 'O'), ('دیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('چیف', 'O'), ('ایگزیکٹیو', 'O'), ('ڈیوڈ', 'B-PERSON'), ('رچرڈسن', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('تندولکر', 'U-PERSON'), ('کے', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('مرتبہ', 'O'), ('ایک', 'O'), ('بڑے', 'O'), ('ایونٹ', 'O'), ('کا', 'O'), ('سفیر', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('جانے', 'O'), ('پر', 'O'), ('خوشی', 'O'), ('کا', 'O'), ('اظہار', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سچن', 'B-PERSON'), ('تندولکر', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('تھا', 'O'), (':', 'O'), ('گذشتہ', 'O'), ('چھ', 'O'), ('ٹورنامنٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('اس', 'O'), ('بار', 'O'), ('کا', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('ایک', 'O'), ('مختلف', 'O'), ('تجربہ', 'O'), ('ہوگا', 'O'), ('کیونکہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('بار', 'O'), ('میں', 'O'), ('اسے', 'O'), ('باہر', 'O'), ('سے', 'O'), ('دیکھوں', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سفیر', 'O'), ('کی', 'O'), ('حیثیت', 'O'), ('سے', 'O'), ('سچن', 'B-PERSON'), ('تندولکر', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('فرائض', 'O'), ('میں', 'O'), ('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2015', 'L-DATE'), ('کے', 'O'), ('دوران', 'O'), ('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('اقدامات', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('ایونٹ', 'O'), ('کو', 'O'), ('فروغ', 'O'), ('دینا', 'O'), ('شامل', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('اس', 'O'), ('وقت', 'O'), ('کھیلوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('دنیا', 'O'), ('کا', 'O'), ('تیسرا', 'O'), ('بڑا', 'O'), ('ایونٹ', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اور', 'O'), ('یہ', 'O'), ('آسٹریلیا', 'O'), ('اور', 'O'), ('نیوزی', 'O'), ('لینڈ', 'O'), ('میں', 'O'), ('14', 'B-DATE'), ('فروری', 'L-DATE'), ('سے', 'O'), ('منعقد', 'O'), ('ہو', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سچن', 'B-PERSON'), ('تندولکر', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('سنہ', 'B-DATE'), ('2011', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('چھ', 'O'), ('کوششوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('بالآخر', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('کامیابیوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('طویل', 'O'), ('فہرست', 'O'), ('میں', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('کا', 'O'), ('ٹائٹل', 'O'), ('بھی', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کر', 'O'), ('لیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سچن', 'B-PERSON'), ('تندولکر', 'L-PERSON'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('میں', 'O'), ('سب', 'O'), ('سے', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('رنز', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('رہے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('کریئر', 'O'), ('کے', 'O'), ('45', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('2278', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بنگلا', 'B-LOCATION'), ('دیش', 'L-LOCATION'), ('سے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('روزہ', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('شکست', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('مہندرا', 'B-PERSON'), ('سنگھ', 'I-PERSON'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('میڈیا', 'O'), ('اور', 'O'), ('سینئر', 'O'), ('کھلاڑیوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('شدید', 'O'), ('تنقید', 'O'), ('کا', 'O'), ('نشانہ', 'O'), ('بنے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('ایسے', 'O'), ('میں', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('اسٹار', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('اورٹی', 'O'), ('ٹونٹی', 'O'), ('کے', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('شاہد', 'B-PERSON'), ('آفریدی', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('کا', 'O'), ('دفاع', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('میدان', 'O'), ('میں', 'O'), ('نکل', 'O'), ('آئے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('ان', 'O'), ('پر', 'O'), ('کی', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('تنقید', 'O'), ('کو', 'O'), ('بے', 'O'), ('جا', 'O'), ('قرار', 'O'), ('دیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بھارتی', 'O'), ('نجی', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('وی', 'O'), ('کو', 'O'), ('انٹرویو', 'O'), ('دیتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('شاہد', 'B-PERSON'), ('آفریدی', 'L-PERSON'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('جنوبی', 'B-LOCATION'), ('ایشیا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('لوگوں', 'O'), ('کا', 'O'), ('عجیب', 'O'), ('انداز', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ایک', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('شکست', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('ہیرو', 'O'), ('کی', 'O'), ('سابقہ', 'O'), ('کارگردگی', 'O'), ('کو', 'O'), ('بھلادیا', 'O'), ('جاتا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اور', 'O'), ('یہی', 'O'), ('کچھ', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('ہورہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کیونکہ', 'O'), ('ان', 'O'), ('کو', 'O'), ('جس', 'O'), ('طرح', 'O'), ('تنقید', 'O'), ('کا', 'O'), ('نشانہ', 'O'), ('بنایا', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('وہ', 'O'), ('بہت', 'O'), ('برا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جب', 'O'), ('کہ', 'O'), ('میڈیا', 'O'), ('بھی', 'O'), ('اس', 'O'), ('معاملے', 'O'), ('میں', 'O'), ('ذمہ', 'O'), ('داری', 'O'), ('کا', 'O'), ('ثبوت', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('دے', 'O'), ('رہا', 'O'), ('بلکہ', 'O'), ('واقعات', 'O'), ('کی', 'O'), ('غلط', 'O'), ('تصویر', 'O'), ('کشی', 'O'), ('کر', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('شاہد', 'B-PERSON'), ('آفریدی', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('بات', 'O'), ('کے', 'O'), ('مخالف', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کہ', 'O'), ('کسی', 'O'), ('بھی', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('کی', 'O'), ('موجودہ', 'O'), ('کارگردگی', 'O'), ('کو', 'O'), ('تنقید', 'O'), ('کا', 'O'), ('نشانہ', 'O'), ('نہ', 'O'), ('بنایا', 'O'), ('جائے', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('تنقید', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('یا', 'O'), ('ہیرو', 'O'), ('کی', 'O'), ('ماضی', 'O'), ('کی', 'O'), ('کارکردگی', 'O'), ('سے', 'O'), ('بھی', 'O'), ('دنیا', 'O'), ('کو', 'O'), ('آگاہ', 'O'), ('کیے', 'O'), ('جانا', 'O'), ('چاہئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انہوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('جب', 'O'), ('آپ', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('بات', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('تو', 'O'), ('کسی', 'O'), ('بھی', 'O'), ('نتیجے', 'O'), ('پر', 'O'), ('پہنچنے', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('ان', 'O'), ('کے', 'O'), ('ریکارڈ', 'O'), ('پر', 'O'), ('ایک', 'O'), ('نظر', 'O'), ('ضرور', 'O'), ('ڈال', 'O'), ('لیں', 'O'), ('وہ', 'O'), ('بھارت', 'U-PERSON'), ('کے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('حیرت', 'O'), ('انگیز', 'O'), ('پرفارمنس', 'O'), ('دکھانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('ان', 'O'), ('کا', 'O'), ('ریکارڈ', 'O'), ('خود', 'O'), ('بولتا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جب', 'O'), ('کہ', 'O'), ('دھونی', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('بھارتی', 'B-PERSON'), ('کرکٹ', 'L-PERSON'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('مستقبل', 'O'), ('کی', 'O'), ('بہترین', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('تیار', 'O'), ('کرلیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جس', 'O'), ('کی', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('میں', 'O'), ('زبردست', 'O'), ('صلاحیتوں', 'O'), ('والے', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ایک', 'O'), ('سوال', 'O'), ('کے', 'O'), ('جواب', 'O'), ('میں', 'O'), ('اسٹار', 'O'), ('آل', 'O'), ('راؤنڈر', 'O'), ('کا', 'O'), ('کہنا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ڈومیسٹک', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('گزشتہ', 'O'), ('کچھ', 'O'), ('سالوں', 'O'), ('سے', 'O'), ('کافی', 'O'), ('بہتری', 'O'), ('آئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('اس', 'O'), ('لیے', 'O'), ('نوجوانوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('ایک', 'O'), ('بڑی', 'O'), ('کھیپ', 'O'), ('مستقبل', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('دستیاب', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جو', 'O'), ('آنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('دنوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کا', 'O'), ('سرمایہ', 'O'), ('ثابت', 'O'), ('ہوں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('برطانوی', 'B-ORGANIZATION'), ('کاونٹی', 'I-ORGANIZATION'), ('یارکشائر', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('لیگ', 'O'), ('سپنر', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کےلیے', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کر', 'O'), ('لیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ستائیس', 'O'), ('سالہ', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('8جولائی', 'U-DATE'), ('سے', 'O'), ('شروع', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('والے', 'O'), ('پانچ', 'U-NUMBER'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('تیرہ', 'O'), ('رکنی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کر', 'O'), ('لیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('روزہ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('نمائندگی', 'O'), ('کر', 'O'), ('چکے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('سپین', 'O'), ('میں', 'O'), ('لگائے', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('کیمپ', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('شامل', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کیاگیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('البتہ', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('نئے', 'O'), ('آسٹریلوی', 'O'), ('کوچ', 'U-DESIGNATION'), ('ٹریور', 'B-PERSON'), ('بیلس', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('بطور', 'O'), ('کوچ', 'U-DESIGNATION'), ('چارج', 'O'), ('سنبھالنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کر', 'O'), ('لیاگیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('حتمی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('جگہ', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('اور', 'O'), ('ایشیائی', 'O'), ('نژاد', 'O'), ('معین', 'B-PERSON'), ('علی', 'L-PERSON'), ('سے', 'O'), ('مقابلہ', 'O'), ('ہوگا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('معین', 'B-PERSON'), ('علی', 'L-PERSON'), ('آف', 'O'), ('سپنر', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('لیگ', 'O'), ('سپنر', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کپتان', 'O'), ('ایلسٹر', 'B-PERSON'), ('کک', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('سربراہی', 'O'), ('میں', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('معین', 'B-PERSON'), ('علی', 'L-PERSON'), ('،', 'O'), ('جوس', 'B-PERSON'), ('بٹلر', 'L-PERSON'), ('،', 'O'), ('ایڈم', 'B-PERSON'), ('لائیتھ', 'L-PERSON'), ('،', 'O'), ('مارک', 'B-PERSON'), ('وڈ', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('ایسے', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('جن', 'O'), ('کی', 'O'), ('یہ', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('تینتیس', 'O'), ('سالہ', 'O'), ('ایئن', 'O'), ('بیل', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('ساتویں', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('کھیلیں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('ویسٹ', 'B-LOCATION'), ('انڈیز', 'L-LOCATION'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کیاگیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('وہاں', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('کا', 'O'), ('موقع', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('مل', 'O'), ('سکا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('منتخب', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('یہ', 'O'), ('ہر', 'O'), ('نوجوان', 'O'), ('کی', 'O'), ('خواہش', 'O'), ('ہوتی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('اور', 'O'), ('مجھے', 'O'), ('ایشز', 'O'), ('سکواڈ', 'O'), ('میں', 'O'), ('شمولیت', 'O'), ('پر', 'O'), ('بہت', 'O'), ('خوشی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('امید', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('میں', 'O'), ('اچھی', 'O'), ('کارکردگی', 'O'), ('کا', 'O'), ('مظاہرہ', 'O'), ('کر', 'O'), ('پاؤں', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنہ', 'B-DATE'), ('2013', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('سے', 'O'), ('نکالے', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('سٹیفن', 'B-PERSON'), ('فن', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('دوبارہ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شامل', 'O'), ('کر', 'O'), ('لیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سابق', 'O'), ('انگلش', 'O'), ('کپتان', 'U-DESIGNATION'), ('مائیکل', 'B-PERSON'), ('وان', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('عادل', 'B-PERSON'), ('رشید', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('شمولیت', 'O'), ('پر', 'O'), ('خوشی', 'O'), ('کا', 'O'), ('اظہار', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('معروف', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('اور', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کیپر', 'O'), ('کمار', 'B-PERSON'), ('سنگا', 'I-PERSON'), ('کارا', 'L-PERSON'), ('رواں', 'O'), ('برس', 'O'), ('اگست', 'U-DATE'), ('میں', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('سے', 'O'), ('ریٹائر', 'O'), ('ہو', 'O'), ('جائیں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('37', 'U-NUMBER'), ('سالہ', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('ہی', 'O'), ('ایک', 'O'), ('روزہ', 'O'), ('اور', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('ٹوئنٹی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کو', 'O'), ('خیر', 'O'), ('باد', 'O'), ('کہہ', 'O'), ('چکے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنگا', 'B-PERSON'), ('کارا', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('اس', 'O'), ('بات', 'O'), ('کا', 'O'), ('اعلان', 'O'), ('سنیچر', 'O'), ('کو', 'O'), ('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('جاری', 'O'), ('دوسرے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوران', 'O'), ('صحافیوں', 'O'), ('سے', 'O'), ('بات', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('کیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('تیسرا', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کھیلیں', 'O'), ('گے', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('رواں', 'O'), ('برس', 'O'), ('اگست', 'U-DATE'), ('میں', 'O'), ('بھارت', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('پر', 'O'), ('مشتمل', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کا', 'O'), ('دوسرا', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('ان', 'O'), ('کے', 'O'), ('کریئر', 'O'), ('کا', 'O'), ('آخری', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('بائیں', 'O'), ('ہاتھ', 'O'), ('سے', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('عظیم', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('’', 'O'), ('اب', 'O'), ('میرا', 'O'), ('ریٹائرمنٹ', 'O'), ('لینے', 'O'), ('کا', 'O'), ('وقت', 'O'), ('آ', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('خیال', 'O'), ('رہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('جانب', 'O'), ('سے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('سب', 'O'), ('سے', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('رنز', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('بیٹسمین', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنہ', 'B-DATE'), ('2000', 'L-DATE'), ('میں', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('کریئر', 'O'), ('کا', 'O'), ('آغاز', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('132', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('58.31', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('اوسط', 'O'), ('سے', 'O'), ('38', 'U-NUMBER'), ('سنچریوں', 'O'), ('اور', 'O'), ('52', 'U-NUMBER'), ('نصف', 'O'), ('سنچریوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('بدولت', 'O'), ('12305', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنائے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('کے', 'O'), ('رنز', 'O'), ('بنانے', 'O'), ('کا', 'O'), ('اوسط', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('بلے', 'O'), ('باز', 'O'), ('سچن', 'B-PERSON'), ('تندولکر', 'L-PERSON'), ('سے', 'O'), ('بھی', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سنگا', 'B-PERSON'), ('کارا', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('ٹوئنٹی', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کی', 'O'), ('آخری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('گذشتہ', 'O'), ('سال', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('ٹوئنٹی', 'O'), ('میں', 'O'), ('فتح', 'O'), ('کی', 'O'), ('مہم', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوران', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('کریئر', 'O'), ('کا', 'O'), ('آخری', 'O'), ('ایک', 'O'), ('روزہ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('رواں', 'O'), ('سال', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('رواں', 'O'), ('سال', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('کاؤنٹی', 'O'), ('سرے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('سال', 'O'), ('کا', 'O'), ('معاہدہ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('وہ', 'O'), ('انگلینڈ', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('واروک', 'O'), ('شائر', 'O'), ('اور', 'O'), ('ڈرہم', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('کاؤنٹی', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('چکے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('دبئی', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوسرے', 'O'), ('دن', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('مجموعی', 'O'), ('سکور', 'O'), ('454', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('دوسرے', 'O'), ('دن', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('قابل', 'O'), ('دید', 'O'), ('تھی', 'O'), ('جنہوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('بڑے', 'O'), ('جارحانہ', 'O'), ('انداز', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('80', 'U-NUMBER'), ('گیندوں', 'O'), ('پر', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('مکمل', 'O'), ('کی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('سرفراز', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('تیز', 'O'), ('ترین', 'O'), ('سنچریوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('شمار', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جمعرات', 'O'), ('کو', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('ے', 'O'), ('چار', 'U-NUMBER'), ('وکٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('نقصان', 'O'), ('پر', 'O'), ('219', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('سے', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('دوبارہ', 'O'), ('شروع', 'O'), ('کی', 'O'), ('اور', 'O'), ('کپتان', 'O'), ('مصباح', 'B-PERSON'), ('الحق', 'L-PERSON'), ('69', 'U-NUMBER'), ('رنزبنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گئے', 'O'), ('جس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کیپر', 'O'), ('سرفراز', 'U-PERSON'), ('اور', 'O'), ('اسد', 'B-PERSON'), ('شفیق', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('درمیان', 'O'), ('شاندار', 'O'), ('124', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('شراکت', 'O'), ('ہوئی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اسد', 'B-PERSON'), ('شفیق', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('آخری', 'O'), ('نمبروں', 'O'), ('پر', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('دیر', 'O'), ('آسٹریلوی', 'O'), ('بولر', 'O'), ('کا', 'O'), ('سامنا', 'O'), ('نہ', 'O'), ('کر', 'O'), ('پائے', 'O'), ('اور', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('گرنے', 'O'), ('کا', 'O'), ('سلسلہ', 'O'), ('شروع', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گیا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اسد', 'U-PERSON'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('نوجوان', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('آؤٹ', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('ذولفقار', 'B-PERSON'), ('بابر', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('گری', 'O'), ('جس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('سرفراز', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('پویلین', 'O'), ('لوٹ', 'O'), ('گئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('اور', 'O'), ('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('ٹیمیں', 'O'), ('رواں', 'O'), ('سال', 'O'), ('نومبر', 'U-DATE'), ('میں', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('تاریخ', 'O'), ('میں', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('بار', 'O'), ('مصنوعی', 'O'), ('روشنیوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کھیلیں', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('تین', 'U-NUMBER'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کا', 'O'), ('آخری', 'O'), ('میچ', 'O'), ('27', 'B-DATE'), ('نومبر', 'L-DATE'), ('کو', 'O'), ('مصنوعی', 'O'), ('روشنیوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ایڈیلیڈ', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('میدان', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلا', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گا', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('میں', 'O'), ('گلابی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('کا', 'O'), ('استعمال', 'O'), ('کیا', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گا', 'O'), ('جبکہ', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('روایتی', 'O'), ('سفید', 'O'), ('رنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('شرٹس', 'O'), ('ہی', 'O'), ('استعمال', 'O'), ('کریں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('کےکھلاڑی', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('اینڈ', 'O'), ('نائٹ', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('مخالف', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ڈے', 'O'), ('اینڈ', 'O'), ('نائٹ', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کے', 'O'), ('دوران', 'O'), ('روایتی', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('چائے', 'O'), ('اور', 'O'), ('دوپہر', 'O'), ('کی', 'O'), ('بجائے', 'O'), ('اب', 'O'), ('رات', 'O'), ('کے', 'O'), ('کھانے', 'O'), ('کا', 'O'), ('وقفہ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کرکٹ', 'B-ORGANIZATION'), ('آسٹریلیا', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('چیف', 'B-DESIGNATION'), ('ایگزیکٹو', 'L-DESIGNATION'), ('جمیز', 'B-PERSON'), ('سودرلینڈ', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('توقع', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('اینڈ', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('اس', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('میں', 'O'), ('دلچسپی', 'O'), ('بڑھے', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جمیز', 'B-PERSON'), ('سودرلینڈ', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), (':', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('عالمی', 'O'), ('سطح', 'O'), ('پر', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('یہ', 'O'), ('مسئلہ', 'O'), ('درپیش', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('تر', 'O'), ('میچ', 'O'), ('ہفتے', 'O'), ('میں', 'O'), ('ان', 'O'), ('دنوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('جاتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('جب', 'O'), ('دن', 'O'), ('میں', 'O'), ('لوگ', 'O'), ('کام', 'O'), ('کاج', 'O'), ('میں', 'O'), ('مصروف', 'O'), ('ہوتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('بچے', 'O'), ('سکولوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ہوتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('تاہم', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کے', 'O'), ('اوقات', 'O'), ('میں', 'O'), ('تبدیلی', 'O'), ('کے', 'O'), ('نتیجے', 'O'), ('میں', 'O'), ('شائقین', 'O'), ('دفتری', 'O'), ('اوقات', 'O'), ('اور', 'O'), ('بچے', 'O'), ('سکول', 'O'), ('سے', 'O'), ('چھٹی', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('چند', 'O'), ('گھنٹوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('دیکھنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('سٹیڈیم', 'O'), ('میں', 'O'), ('آ', 'O'), ('سکتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O'), ('‘', 'O')]
[('’', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('علاوہ', 'O'), ('ملک', 'O'), ('کے', 'O'), ('دیگر', 'O'), ('علاقوں', 'O'), ('اور', 'O'), ('دیگر', 'O'), ('ممالک', 'O'), ('میں', 'O'), ('ٹی', 'O'), ('وی', 'O'), ('پر', 'O'), ('میچ', 'O'), ('دیکھنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('شائقین', 'O'), ('کی', 'O'), ('تعداد', 'O'), ('میں', 'O'), ('اضافہ', 'O'), ('ہو', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O'), ('‘', 'O')]
[('نیوزی', 'B-ORGANIZATION'), ('لینڈ', 'I-ORGANIZATION'), ('کرکٹ', 'I-ORGANIZATION'), ('پلیئرز', 'I-ORGANIZATION'), ('ایوسی', 'I-ORGANIZATION'), ('ایشن', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('مطابق', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('اس', 'O'), ('تجربے', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('پریشان', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ایسوسی', 'B-ORGANIZATION'), ('ایشن', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('چیف', 'B-DESIGNATION'), ('ایگزیکٹو', 'L-DESIGNATION'), ('ہیتھ', 'B-PERSON'), ('ملز', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرٹ', 'O'), ('مصنوعی', 'O'), ('روشنی', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('اور', 'O'), ('گلابی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('کے', 'O'), ('استعمال', 'O'), ('کی', 'O'), ('وجہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('پیش', 'O'), ('آنے', 'O'), ('والی', 'O'), ('مشکلات', 'O'), ('پر', 'O'), ('اپنے', 'O'), ('خدشات', 'O'), ('کا', 'O'), ('اظہار', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('کہا:’اعتراضات', 'O'), ('کے', 'O'), ('باوجود', 'O'), ('کھلاڑی', 'O'), ('اس', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('میں', 'O'), ('ہر', 'O'), ('سطح', 'O'), ('پر', 'O'), ('لائی', 'O'), ('جانے', 'O'), ('والی', 'O'), ('اچھی', 'O'), ('چیزوں', 'O'), ('کو', 'O'), ('دیکھیں', 'O'), ('گے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('نیوزی', 'B-ORGANIZATION'), ('لینڈ', 'I-ORGANIZATION'), ('پلیئرز', 'I-ORGANIZATION'), ('ایسوسی', 'I-ORGANIZATION'), ('ایشن', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('مصنوعی', 'O'), ('روشنیوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('خیال', 'O'), ('پر', 'O'), ('اعتراض', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('کھلاڑیوں', 'O'), ('کو', 'O'), ('خدشہ', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('کھیل', 'O'), ('کی', 'O'), ('اہمیت', 'O'), ('کم', 'O'), ('ہو', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('تاہم', 'O'), ('اب', 'O'), ('نیوزی', 'B-ORGANIZATION'), ('لینڈ', 'I-ORGANIZATION'), ('پلیئرز', 'I-ORGANIZATION'), ('ایسوسی', 'I-ORGANIZATION'), ('ایشن', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('مالی', 'O'), ('مشکلات', 'O'), ('سے', 'O'), ('نکلنے', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('سال', 'O'), ('2011', 'U-DATE'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('آسٹریلیا', 'U-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('ایک', 'O'), ('میچ', 'O'), ('مصنوعی', 'O'), ('روشنیوں', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('پررضامندی', 'O'), ('ظاہر', 'O'), ('کر', 'O'), ('دی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کیونکہ', 'O'), ('اسے', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('کا', 'O'), ('اچھا', 'O'), ('معاوضہ', 'O'), ('ملے', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کرکٹ', 'B-ORGANIZATION'), ('آسٹریلیا', 'L-ORGANIZATION'), ('نے', 'O'), ('نومبر', 'U-DATE'), ('میں', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('والی', 'O'), ('نیوزی', 'B-LOCATION'), ('لینڈ', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('میں', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('نائٹ', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کو', 'O'), ('مدنظر', 'O'), ('رکھتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('آزمائشی', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('شیفلیڈ', 'O'), ('شیلڈ', 'O'), ('15', 'B-DATE'), ('-', 'I-DATE'), ('2014', 'L-DATE'), ('سیزن', 'O'), ('میں', 'O'), ('ایک', 'U-NUMBER'), ('فرسٹ', 'O'), ('کلاس', 'O'), ('ڈے', 'O'), ('نائٹ', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میچ', 'O'), ('منعقد', 'O'), ('کروایا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('کم', 'O'), ('روشنی', 'O'), ('میں', 'O'), ('امید', 'O'), ('کی', 'O'), ('کرن', 'O'), ('اب', 'O'), ('بھی', 'O'), ('موجود', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کا', 'O'), ('177', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کا', 'O'), ('خسارہ', 'O'), ('پورا', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('سے', 'O'), ('اب', 'O'), ('صرف', 'O'), ('چھ', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پیچھے', 'O'), ('رہ', 'O'), ('گئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('کوشش', 'O'), ('میں', 'O'), ('اس', 'O'), ('کی', 'O'), ('دو', 'U-NUMBER'), ('ہی', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('گری', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('اب', 'O'), ('بھی', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('سامنے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('بہت', 'O'), ('بڑا', 'O'), ('چیلنج', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('پی', 'O'), ('سارا', 'O'), ('اوول', 'O'), ('کی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کے', 'O'), ('لحاظ', 'O'), ('سے', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ایسا', 'O'), ('سکور', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('میں', 'O'), ('کامیاب', 'O'), ('ہو', 'O'), ('جائے', 'O'), ('جس', 'O'), ('کا', 'O'), ('دفاع', 'O'), ('کرنا', 'O'), ('اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بولرز', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('ممکن', 'O'), ('ہو', 'O'), ('۔', 'O')]
[('200', 'U-NUMBER'), ('یا', 'O'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('زائد', 'O'), ('رنز', 'O'), ('کی', 'O'), ('برتری', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('فیصلہ', 'O'), ('کن', 'O'), ('ثابت', 'O'), ('ہوسکتی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کیونکہ', 'O'), ('آخری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکن', 'L-LOCATION'), ('بیٹسمینوں', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('ذوالفقاربابر', 'U-PERSON'), ('کو', 'O'), ('کھیلنا', 'O'), ('آسان', 'O'), ('نہ', 'O'), ('ہوگا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('تیسرے', 'O'), ('دن', 'O'), ('صرف', 'O'), ('پندرہ', 'B-TIME'), ('منٹ', 'L-TIME'), ('کے', 'O'), ('انتظار', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('ذریعے', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کی', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('لپیٹ', 'O'), ('دی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یہ', 'O'), ('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('اس', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('چھٹی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('تھی', 'O'), ('اس', 'O'), ('طرح', 'O'), ('تین', 'U-NUMBER'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('ان', 'O'), ('کی', 'O'), ('وکٹوں', 'O'), ('کی', 'O'), ('تعداد', 'O'), ('15', 'U-NUMBER'), ('ہوگئی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('نے', 'O'), ('دوسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('میچ', 'O'), ('بچانے', 'O'), ('کی', 'O'), ('مہم', 'O'), ('شروع', 'O'), ('کی', 'O'), ('تو', 'O'), ('اسے', 'O'), ('ابتدا', 'O'), ('میں', 'O'), ('ہی', 'O'), ('محمد', 'B-PERSON'), ('حفیظ', 'L-PERSON'), ('کی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('سے', 'O'), ('ہاتھ', 'O'), ('دھونے', 'O'), ('پڑگئے', 'O'), ('جنھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('صرف', 'O'), ('آٹھ', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('پر', 'O'), ('میتھیوز', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('پر', 'O'), ('سلپ', 'O'), ('میں', 'O'), ('سنگاکارا', 'U-PERSON'), ('کو', 'O'), ('کیچ', 'O'), ('کی', 'O'), ('پریکٹس', 'O'), ('کرائی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('محمد', 'B-PERSON'), ('حفیظ', 'L-PERSON'), ('بنگلہ', 'B-LOCATION'), ('دیش', 'L-LOCATION'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('کھلنا', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('میں', 'O'), ('ڈبل', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('سے', 'O'), ('چھاننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('کوئی', 'O'), ('نصف', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('سکور', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کر', 'O'), ('سکے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('احمد', 'B-PERSON'), ('شہزاد', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('اظہرعلی', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('سنچری', 'O'), ('شراکت', 'O'), ('نے', 'O'), ('مشکل', 'O'), ('صورت', 'O'), ('حال', 'O'), ('میں', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('حوصلے', 'O'), ('بلند', 'O'), ('کردیے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('دونوں', 'O'), ('رنگانا', 'B-PERSON'), ('ہیراتھ', 'L-PERSON'), ('کے', 'O'), ('قابو', 'O'), ('میں', 'O'), ('بھی', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('آئے', 'O'), ('جنھیں', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('کا', 'O'), ('موقع', 'O'), ('ہی', 'O'), ('نہ', 'O'), ('مل', 'O'), ('سکاتھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اگرچہ', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('چند', 'O'), ('ایک', 'O'), ('مواقعوں', 'O'), ('پر', 'O'), ('احمد', 'B-PERSON'), ('شہزاد', 'L-PERSON'), ('کو', 'O'), ('پریشان', 'O'), ('کیا', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('وہ', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('آؤٹ', 'O'), ('نہ', 'O'), ('کر', 'O'), ('سکے', 'O'), ('اور', 'O'), ('اس', 'O'), ('کوشش', 'O'), ('میں', 'O'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کا', 'O'), ('ایک', 'O'), ('ریویو', 'O'), ('بھی', 'O'), ('ضائع', 'O'), ('ہوا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('احمد', 'B-PERSON'), ('شہزاد', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('69', 'U-NUMBER'), ('کے', 'O'), ('سکور', 'O'), ('پر', 'O'), ('پرساد', 'U-PERSON'), ('کی', 'O'), ('گیند', 'O'), ('کو', 'O'), ('پل', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('کی', 'O'), ('کوشش', 'O'), ('میں', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('وکٹ', 'O'), ('کھوئی', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اس', 'O'), ('وقت', 'O'), ('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کا', 'O'), ('سکور', 'O'), ('129', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اظہرعلی', 'U-PERSON'), ('اور', 'O'), ('یونس', 'B-PERSON'), ('خان', 'L-PERSON'), ('پر', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کی', 'O'), ('پوزیشن', 'O'), ('مضبوط', 'O'), ('ہونے', 'O'), ('کا', 'O'), ('بڑا', 'O'), ('انحصار', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('اظہرعلی', 'U-PERSON'), ('64', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('یونس', 'B-PERSON'), ('خان', 'L-PERSON'), ('23', 'U-NUMBER'), ('رنز', 'O'), ('کے', 'O'), ('ساتھ', 'O'), ('کریز', 'O'), ('پر', 'O'), ('موجود', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کے', 'O'), ('برعکس', 'O'), ('یونس', 'B-PERSON'), ('خان', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('اس', 'O'), ('بار', 'O'), ('اعتماد', 'O'), ('سے', 'O'), ('بیٹنگ', 'O'), ('کی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('100', 'U-NUMBER'), ('ویں', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کا', 'O'), ('دباؤ', 'O'), ('جو', 'O'), ('انھیں', 'O'), ('پہلی', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھل', 'O'), ('کر', 'O'), ('کھیلنے', 'O'), ('سے', 'O'), ('باز', 'O'), ('رکھے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('تھے', 'O'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('وہ', 'O'), ('خود', 'O'), ('کو', 'O'), ('نکال', 'O'), ('چکے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستانی', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('پاس', 'O'), ('اب', 'O'), ('بھی', 'O'), ('سنہری', 'O'), ('موقع', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('وہ', 'O'), ('ہاتھ', 'O'), ('سے', 'O'), ('نکلنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('اس', 'O'), ('میچ', 'O'), ('کو', 'O'), ('دوبارہ', 'O'), ('اپنی', 'O'), ('گرفت', 'O'), ('میں', 'O'), ('کر', 'O'), ('کے', 'O'), ('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('ہی', 'O'), ('سیریز', 'O'), ('کو', 'O'), ('فیصلہ', 'O'), ('کن', 'O'), ('بنا', 'O'), ('دے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('﻿انٹرنیشنل', '-'), ('کرکٹ', '-'), ('کونسل', '-'), ('(', 'O'), ('آئی', 'O'), ('سی', 'O'), ('سی', 'O'), (')', 'O'), ('نے', 'O'), ('واضح', 'O'), ('کردیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('آف', 'O'), ('سپنرز', 'O'), ('کی', 'O'), ('مخصوص', 'O'), ('گیند', 'O'), ('’', 'O'), ('دوسرا', 'O'), ('‘', 'O'), ('کو', 'O'), ('پندرہ', 'U-NUMBER'), ('ڈگری', 'O'), ('سے', 'O'), ('زائد', 'O'), ('پر', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('کی', 'O'), ('اجازت', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('دی', 'O'), ('جا', 'O'), ('سکتی', 'O'), ('اور', 'O'), ('کوئی', 'O'), ('بھی', 'O'), ('بولر', 'O'), ('اسے', 'O'), ('مقررہ', 'O'), ('حد', 'O'), ('میں', 'O'), ('رہ', 'O'), ('کر', 'O'), ('ہی', 'O'), ('کر', 'O'), ('سکتا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کے', 'O'), ('چیف', 'B-DESIGNATION'), ('ایگزیکٹیو', 'L-DESIGNATION'), ('ڈیو', 'B-PERSON'), ('رچرڈسن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('پیر', 'O'), ('کے', 'O'), ('روز', 'O'), ('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('ہیڈ', 'I-ORGANIZATION'), ('کے', 'I-ORGANIZATION'), ('کوارٹر', 'L-ORGANIZATION'), ('میں', 'O'), ('صحافیوں', 'O'), ('اور', 'O'), ('سابق', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹروں', 'O'), ('سے', 'O'), ('ملاقات', 'O'), ('کے', 'O'), ('موقعے', 'O'), ('پر', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('یہ', 'O'), ('تاثر', 'O'), ('غلط', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('مشکوک', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('کے', 'O'), ('حامل', 'O'), ('بولروں', 'O'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('کارروائی', 'O'), ('کے', 'O'), ('معاملے', 'O'), ('میں', 'O'), ('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('امتیازی', 'O'), ('سلوک', 'O'), ('برت', 'O'), ('رہی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ڈیو', 'B-PERSON'), ('رچرڈسن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('اس', 'O'), ('بات', 'O'), ('کو', 'O'), ('بھی', 'O'), ('ماننے', 'O'), ('سے', 'O'), ('انکار', 'O'), ('کر', 'O'), ('دیا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('آئی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'L-ORGANIZATION'), ('کی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('کمیٹی', 'O'), ('میں', 'O'), ('چونکہ', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('سابق', 'O'), ('ٹیسٹ', 'O'), ('کرکٹر', 'O'), ('شامل', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('لہذا', 'O'), ('وہ', 'O'), ('فیصلے', 'O'), ('کرتے', 'O'), ('ہوئے', 'O'), ('بھارت', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('نرم', 'O'), ('گوشہ', 'O'), ('رکھتے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('اگر', 'O'), ('ہربھجن', 'B-PERSON'), ('سنگھ', 'L-PERSON'), ('یا', 'O'), ('کوئی', 'O'), ('اور', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('بولر', 'O'), ('’', 'O'), ('دوسرا', 'O'), ('‘', 'O'), ('کر', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہوتا', 'O'), ('تو', 'O'), ('ان', 'O'), ('کے', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('پر', 'O'), ('کبھی', 'O'), ('اعتراض', 'O'), ('نہ', 'O'), ('ہوتا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ڈیو', 'B-PERSON'), ('رچرڈسن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('قوانین', 'O'), ('سب', 'O'), ('کے', 'O'), ('لیے', 'O'), ('یکساں', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('قومیت', 'O'), ('سے', 'O'), ('قطع', 'O'), ('نظر', 'O'), ('کوئی', 'O'), ('بھی', 'O'), ('بولر', 'O'), ('مشکوک', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('کی', 'O'), ('زد', 'O'), ('میں', 'O'), ('آیا', 'O'), ('اسے', 'O'), ('رپورٹ', 'O'), ('کیا', 'O'), ('جائے', 'O'), ('گا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('مشکوک', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('کے', 'O'), ('حامل', 'O'), ('بولروں', 'O'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('کارروائی', 'O'), ('کیا', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('کے', 'O'), ('بعد', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('ہوسکتی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('؟', 'O'), ('تو', 'O'), ('ان', 'O'), ('کا', 'O'), ('جواب', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('یہ', 'O'), ('قدم', 'O'), ('فوری', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('اٹھایا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('بلکہ', 'O'), ('کئی', 'O'), ('ماہ', 'O'), ('قبل', 'O'), ('اس', 'O'), ('بارے', 'O'), ('میں', 'O'), ('کافی', 'O'), ('سوچ', 'O'), ('بچار', 'O'), ('کیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('بین', 'O'), ('الاقوامی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('اور', 'O'), ('انڈر', 'O'), ('19', 'O'), ('کی', 'O'), ('سطح', 'O'), ('پر', 'O'), ('کافی', 'O'), ('بڑی', 'O'), ('تعداد', 'O'), ('میں', 'O'), ('ایسے', 'O'), ('بولر', 'O'), ('دکھائی', 'O'), ('دے', 'O'), ('رہے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('جن', 'O'), ('کے', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('قواعد', 'O'), ('وضوابط', 'O'), ('کے', 'O'), ('برخلاف', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('لہٰذا', 'O'), ('ان', 'O'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('قدم', 'O'), ('اٹھایا', 'O'), ('جا', 'O'), ('رہا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('جس', 'O'), ('کا', 'O'), ('مقصد', 'O'), ('صرف', 'O'), ('یہ', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('مکمل', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('قوانین', 'O'), ('کے', 'O'), ('تحت', 'O'), ('کھیلی', 'O'), ('جائے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یاد', 'O'), ('رہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کے', 'O'), ('کوچ', 'U-DESIGNATION'), ('وقاریونس', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ورلڈ', 'O'), ('کپ', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('مشکوک', 'O'), ('بولنگ', 'O'), ('ایکشن', 'O'), ('والے', 'O'), ('بولروں', 'O'), ('کے', 'O'), ('خلاف', 'O'), ('کارروائی', 'O'), ('پر', 'O'), ('تنقید', 'O'), ('کی', 'O'), ('تھی', 'O'), ('اور', 'O'), ('اسے', 'O'), ('جلد', 'O'), ('بازی', 'O'), ('پر', 'O'), ('مبنی', 'O'), ('قرار', 'O'), ('دیا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O')]
[('ڈیو', 'B-PERSON'), ('رچرڈسن', 'L-PERSON'), ('نے', 'O'), ('ڈی', 'O'), ('آر', 'O'), ('ایس', 'O'), ('کے', 'O'), ('بارے', 'O'), ('میں', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('امپائروں', 'O'), ('کو', 'O'), ('صحیح', 'O'), ('فیصلے', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('میں', 'O'), ('بڑی', 'O'), ('مدد', 'O'), ('ملی', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('جب', 'O'), ('ان', 'O'), ('سے', 'O'), ('سوال', 'O'), ('کیا', 'O'), ('گیا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('اگر', 'O'), ('یہ', 'O'), ('طریقہ', 'O'), ('کار', 'O'), ('اتنا', 'O'), ('ہی', 'O'), ('موثر', 'O'), ('ہے', 'O'), ('تو', 'O'), ('پھر', 'O'), ('بی', 'B-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('سی', 'I-ORGANIZATION'), ('آئی', 'L-ORGANIZATION'), ('کو', 'O'), ('کیوں', 'O'), ('اسے', 'O'), ('استعمال', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('پر', 'O'), ('مجبور', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('کیا', 'O'), ('جا', 'O'), ('سکا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('تو', 'O'), ('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('کہا', 'O'), ('کہ', 'O'), ('بھارتی', 'O'), ('کرکٹ', 'O'), ('بورڈ', 'O'), ('یہ', 'O'), ('سمجھتا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('کہ', 'O'), ('ڈی', 'O'), ('آر', 'O'), ('ایس', 'O'), ('سو', 'O'), ('فیصد', 'O'), ('درست', 'O'), ('نہیں', 'O'), ('اور', 'O'), ('وہ', 'O'), ('فیلڈ', 'O'), ('امپائروں', 'O'), ('کو', 'O'), ('تمام', 'O'), ('فیصلوں', 'O'), ('کےمجاز', 'O'), ('کے', 'O'), ('طور', 'O'), ('پر', 'O'), ('دیکھنا', 'O'), ('پسند', 'O'), ('کرتا', 'O'), ('ہے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('یاسر', 'B-PERSON'), ('شاہ', 'L-PERSON'), ('ملک', 'O'), ('سے', 'O'), ('باہر', 'O'), ('مسلسل', 'O'), ('2', 'U-NUMBER'), ('اننگز', 'O'), ('میں', 'O'), ('6', 'U-NUMBER'), ('یا', 'O'), ('زائد', 'O'), ('وکٹیں', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کرنے', 'O'), ('والے', 'O'), ('پہلے', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('اسپنر', 'O'), ('بن', 'O'), ('گئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('انھوں', 'O'), ('نے', 'O'), ('گال', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('7', 'U-NUMBER'), ('اور', 'O'), ('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('6', 'U-NUMBER'), ('شکار', 'O'), ('کیے،اس', 'O'), ('سے', 'O'), ('قبل', 'O'), ('مشتاق', 'B-PERSON'), ('احمد', 'L-PERSON'), ('اور', 'O'), ('کنیریا', 'U-PERSON'), ('نے', 'O'), ('بھی', 'O'), ('یہ', 'O'), ('کارنامہ', 'O'), ('سرانجام', 'O'), ('دیا', 'O'), ('لیکن', 'O'), ('وہ', 'O'), ('پاکستانی', 'O'), ('میدانوں', 'O'), ('پر', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O'), ('،', 'O')]
[('یاسر', 'U-PERSON'), ('سری', 'B-LOCATION'), ('لنکا', 'L-LOCATION'), ('کیخلاف', 'O'), ('3', 'U-NUMBER'), ('اننگزمیں', 'O'), ('16.7', 'U-NUMBER'), ('کی', 'O'), ('اوسط', 'O'), ('سے', 'O'), ('15', 'U-NUMBER'), ('وکٹیں', 'O'), ('حاصل', 'O'), ('کرچکے', 'O'), ('ہیں', 'O'), ('۔', 'O')]
[('دوسری', 'O'), ('جانب', 'O'), ('اظہر', 'U-PERSON'), ('2010', 'U-DATE'), ('میں', 'O'), ('ڈیبیو', 'O'), ('سے', 'O'), ('اب', 'O'), ('تک', 'O'), ('28', 'U-NUMBER'), ('ففٹی', 'O'), ('پلس', 'O'), ('اسکور', 'O'), ('بنا', 'O'), ('کر', 'O'), ('فہرست', 'O'), ('میں', 'O'), ('دوسرے', 'O'), ('نمبر', 'O'), ('پر', 'O'), ('آگئے', 'O'), ('۔', 'O')]
[('پاکستان', 'U-LOCATION'), ('کا', 'O'), ('کولمبو', 'U-LOCATION'), ('میں', 'O'), ('تیسری', 'O'), ('اننگز', 'O'), ('کا', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('سے', 'O'), ('زیادہ', 'O'), ('اسکور', 'O'), ('320', 'U-NUMBER'), ('ہے،اس', 'O'), ('کے', 'O'), ('باوجود', 'O'), ('یہاں', 'O'), ('2009', 'O'), ('میں', 'O'), ('کھیلے', 'O'), ('گئے', 'O'), ('میچ', 'O'), ('میں', 'O'), ('مہمان', 'O'), ('ٹیم', 'O'), ('کو', 'O'), ('شکست', 'O'), ('کا', 'O'), ('سامنا', 'O'), ('کرنا', 'O'), ('پڑا', 'O'), ('تھا', 'O'), ('۔', 'O'), ('،', 'O')]
